%\FreeChap{picture 840x390}{Name of chap.}
\FreeChap{blender}{Blender 3D!}

%\newpage
%\vspace{3cm}
%\NewsItem{\textcolor[rgb]{0.55,0,0}{\huge Blender}}
\vspace*{-60mm}

\parag{\hspace*{6mm} Depuis peu \textbf{Blender} est enfin devenu un outil open source! Il est temps d'explorer cet outil fantastique. Vous allez constater qu'il offre des tas de possibilités pour créer à peu près tout ce que vous souhaitez! Cependant, si vous n'avez jamais utilisé Blender ou tout autre outil de conception graphique en 3D, vous serez probablement accablé et confus face à la profusion des boutons et d'options. Commençons donc par le tout début.}

\parag{Blender a été conçu en décembre 1993 avant de devenir un produit utilisable en Août 1994 en tant qu'application intégrée permettant la création d'une gamme variée de productions 2D et 3D. Blender propose un large éventail de fonctionnalités de modelage, de texturisation, d'éclairage, d'animation et de post-traitement vidéo dans un seul progiciel. Grâce à son architecture libre, il procure une interopérabilité multiplate-forme, une extensibilité, une discrétion remarquable et un workflow (modélisation de la gestion des processus opérationnels) étroitement intégré. Blender est l'une des applications graphiques 3D Open Source les plus populaires dans le monde.}

\parag{Initialement développé par la société Not a Number (NaN), Blender est devenu un "logiciel libre", dont le code source est disponible sous licence GNU GPL. Ce développement est aujourd'hui coordonné par la Fondation Blender, basée au Pays-Bas.}

\parag{Destiné aux professionnels des médias et artistes du monde entier, Blender peut être utilisé pour créer des visualisations 3D, des images fixes ainsi que des vidéos de qualité cinématographique, tandis que l'incorporation d'un moteur 3D en temps réel permet la création des productions 3D interactives en lecture autonome.}

\parag{Entre 2008 et 2010, des portions-clé de Blender ont été réécrites pour améliorer ses fonctionnalités, son workflow et son interface. De nombreux outils et techniques disponibles avec Blender vous aide à créer facilement vos modèles; il existe par exemple de nombreuses formes "basiques" (souvent appelées aussi "primitives") que vous pouvez utiliser et "remodeler" \dots{}}

\parag{Bien, assez de "théorie", il est temps de mettre nos connaissances en pratique et de se plonger dans Blender, voici quelques exemples de nos travaux :}

\NewsAuthorEx{\small Hedi}{BELAIBA}{
\vspace*{-6mm}
\begin{flushright}
\scriptsize \textcolor{GreenTea}{\Estatically~}Formateur, Freeways ISI\\
\end{flushright}
}